＊レポート注意点＊

★表のデータからグラフに表記する際
・理論値が存在しない場合はグラフの点の間を線で結ばない。
・単位には間違いがないように([MPa]などを用いる際には、桁数を間違えないように)

★有効数字
・誤差の計算の場合でも、桁落ち等を教科書で確認する。

★偶然誤差、相対誤差、系統誤差
・それぞれが何を意味しているのか確認。
・単位を間違えないように（ノギスの実験でおそらくわかるとは思うが）

★最小二乗法
・グラフのプロットから、直線を引こうとする時に使う事が多い。
・グラフの傾きと切片を求める。データは表から用いる。
・その時の傾き(比例定数)が重要な事が多い。
・計算方法は教科書の補足説明を参照する。

★グラフ、表について
・それぞれを説明（タイトル）の位置に注意。
・表1、表2とで内容が似通っている場合でもタイトルは全く同じにしない。

★補足（知っておくとよいこと）
・テストはレポートで確認できる事から出題される（つまり考察は…）
・提出日に100%のプラス点、再提出時にはその半分だけプラスされる。
→つまり、再提出になる前に完成度を上げると楽できる。
・TAによって評価の形式が異なるが、Sが90点以上、Aが80~90ほどと思っておくと良い。

